Q: What can I use Hive smart plugs for?
A: Smart plugs let you control any appliance remotely - popular uses include lamps, fans, electric heaters, and holiday lights. You can set schedules or turn them on and off from the app.

Q: How do I set up my Hive Active Plug?
A: Log into the Hive app and open 'Install devices'. Follow the on-screen instructions - when prompted, plug in your Hive Active Plug and turn the socket on. It will flash amber while searching for your hub. When it appears on screen, save it and the LED will stop flashing.

Q: How do I reset my Hive smart plug if it won't pair?
A: Press and hold the button on the front of the plug for 10 seconds. As soon as the light double-flashes amber, it's reset and ready for pairing again.

Q: Can I see how much energy my smart plug is using?
A: Yes, Hive smart plugs with energy monitoring show you exactly how much power your appliances are using. Open the plug in the app and check the usage section to see consumption over time.

Q: Is there a maximum wattage for Hive smart plugs?
A: Hive smart plugs support devices up to 3kW (13A). Don't use them with high-draw appliances like kettles, washing machines, or tumble dryers.

Q: What appliances should I NOT plug into a Hive smart plug?
A: Avoid plugging in anything that could cause danger if unexpectedly turned off - this includes refrigerators, freezers, fish tanks, medical equipment, and standalone heaters left unattended.

Q: Do Hive smart plugs work as signal boosters?
A: Yes, the Hive Active Plug doubles as a signal booster, helping extend the range of communication between your Hive devices and the hub.

Q: Can I control Hive plugs with voice assistants?
A: Yes, Hive smart plugs are compatible with Amazon Alexa and Google Assistant, so you can turn them on and off with voice commands.

Q: How much does it cost to run a Hive smart plug?
A: Hive smart plugs are highly energy-efficient, costing only around 40p per year on average to run.
